【九西死因】未盡力拉票？馮檢基反擊：找代罪羔羊只會輸完再輸

姚松炎在九西敗選，各界分析其「死因」時將矛頭指向民協，稱該黨未有為姚全力拉票。身在台灣應邀出座談會講述香港形勢的民協馮檢基以WhatsApp回覆《蘋果》查詢時大反擊：「找代罪羔羊，只會輸完再輸！」

馮檢基稱，姚松炎在深水埗區獲得的選票，都比2016年譚國僑參選九西龍時多，又指就算是以2015年區議會選舉麗閣區為例，「我輸99票，姚只輸84票」，直指不應把其他民主派失票算在民協身上，強調敗陣首要是檢討，「（否則）找代罪羔羊，只會輸完再輸！」。

他並指，有些報章及人士專門對付馮檢基，指姚松炎流失的選票中，「有啲因為鬧我哋（民協）。」

屌票
不要找代罪羔羊

又係咁熟口熟面既劇情

今次我支持基哥呀
其實姚教授自己都係咁講，但唔知點解泛民係都要搵人黎鬧，話人地整到九西輸
基哥區選個到都輸撚左啦，點撚樣再幫你洗個到呀
屈得就屈，今次我支持基哥呀

搞到牙基變左方丈咁

牙基好波

馮檢基仲醒過班飯民打手

焦土派

熱狗
下一步就係清算

阿靳: 希望大家唔好係團體裡面找代罪羔羊

碌能: 你講x野，無喇喇彈句出黎。。。。。

阿靳:

請珍惜基哥